---
number: "64"
title: "¿De verdad sirven las herramientas para ser más productivo?"
date: "2022-09-30"
time: "5580"
path: "/episodes/productividad-1"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast64.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Este es un episodio de 'rascando nuestras comezones': la pregunta es ¿qué puedo hacer para ser más productivo? ¿quiero ser más productivo? ¿serán ciertos esos anuncios que me juran que puedo hacerme más productivo usando X o Y herramienta? Así que nos dimos a la tarea de pensar qué podría ayudarnos a ser más productivos y nos encontramos varios temas que siempre nos han causado escozor: qué cosas ayudan a trabajar más rápido, qué cosas ayudan realmente a trabajar más concentrado, etc. No te lo pierdas..."
---

Este es un episodio de 'rascando nuestras comezones': la pregunta es 
¿qué puedo hacer para ser más productivo? ¿quiero ser más productivo? 
¿serán ciertos esos anuncios que me juran que puedo hacerme más productivo usando 
X o Y herramienta? Así que nos dimos a la tarea de pensar qué podría ayudarnos 
a ser más productivos y nos encontramos varios temas que siempre nos han causado escozor: 
qué cosas ayudan a trabajar más rápido, qué cosas ayudan realmente a trabajar más concentrado, 
etc. 

### Descripción

"Ser más productivo" es uno de los mitos favoritos de la modernidad. Para algunos significa
lograr que los empleados trabajen más, para otros significa gastar menos ganando más, y para
nosotros, en plan personal, significa ganar un poco de tiempo para tener más calidad de vida,
para hacer más fácilmente nuestras tareas, y finalmente para disfrutarlas más. 

Es por esto que este episodio contiene algunos de nuestros trucos personales, hábitos y consejos
para ser más productivos. Empezamos por algunas de las cosas más básicas para el uso de las 
computadoras: aprender a escribir rápido sin mirar el teclado, aprender atajos del teclado para
tareas comunes en las aplicaciones que más usamos, usar la mejor herramienta para la tarea (y 
entender cómo podemos buscar cuál es la mejor herramienta!).

[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/wNE7tv8Q9aU)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[Typing club](https://www.typingclub.com)
